\chapterimage{2.jpg} % Chapter heading image

\chapter{Bilan}\index{Bilan}

\par
Actuellement, de solides bases sont posées pour le développement de la solution, les besoins se sont précisés et le processus de développement est rôdé. Je n'ai pas pu
aller aussi loin que ce que je l'aurais souhaité, il manque notamment la gestion de pièces jointes. Cependant, il y eu un réel travail d'interface et d'UX Design, afin de 
vulgariser la gestion d'éléments très complexes.

\par
Je suis très confiant sur l'avenir du projet, je pense cependant que les tests unitaires seront une amélioration nécessaire pour sa pérennité, mais ce n'est qu'un avis personnel. 

\par
Ce stage m'a permis de progresser autant sur le plan technique qu'humain. Savoir appréhender un problème, l'analyser et le traduire en langage informatique, le
vulgariser, autant pour le travail d'équipe que pour l'utilisateur final, savoir gérer un cycle de développement, c'est autant de choses que j'ai pu voir de près.

\par
Je ne remercierai jamais assez le patron pour m'avoir laissé autant de liberté dans mon travail, constamment à l'écoute des propositions. Je n'ai pas eu l'impression
d'être un stagiaire, mais un véritable membre de l'entreprise. Cela a pu être déstabilisant, parfois stressant, mais également passionnant. Je réalise l'ampleur de la 
tâche d'ingénieur.